（多圖）20後蝗蟲逐個捉！通識教育嘅真正目的係訓練班小蝗蟲同來港大陸學生反駁香港人

政府班建制老鬼吊多幾年命直接跳過8090後等班20後畢業嘅小蝗蟲入侵社會控制香港

而家成個ig 啲 00 後都係 親呀 寶寶呀 殘體字咁

20後 未來人

通識教育 只係教人係錯嘅事上找理由借口繼續堅持立場

諷刺班大陸蟲 佢地好鍾意打20
好似第2張圖咁

寫快d真係得啖笑

想屌第一個

99年5月20
有咩問題

呼籲各位有細佬妹，甚至有仔女嗰啲巴絲打要好好管教好佢地

不知所謂

人地有自由自認蝗蟲

(以「1990年5月2日」為例）
寫法：the second (day) of May, in the year (of) 1990
英國式：2. 5. 90；2-5-90；2 / 5 / 90

中國式：yyyy-mm-dd
東南亞國家特有的「大範圍/小範圍(大範圍 of 小範圍)」表示法實為謬傳之誤用，但因多數原則已為慣性。)

我老了，而家學校係咪唔再教
我讀書時候老師教一定跟英式

嘩好多睇個樣就知支那落黎嘅，
咁細個浸臭雞味都出晒黎

中國人扮香港人講野
會唔會太無恥

佢老豆老母的確買咗香港身分
係啦，中共玩滲透見效啦
過多幾年班人生仔，又變成香港人
我哋無運行㗎啦

大陸妹真係好正

中共就係知道8/90後反共佔大多數，怕將來會管唔掂，咪不斷輸入自己人溝淡，到時反共只會變成小數，愛國愛黨變成大多數

諗真d人地用咩字係人地自由
就好似ABC鐘意用英文
漫畫迷鐘意用日文
KPOP迷鐘意用韓文咁
理人咁多做乜

好恐怖

nothing you can change

說好的考試貪快才用簡體字呢？

大陸狗扮香港人

簡體字無乜野 係等如人格悲賤 下等生物 愛中無心 學字學得一忽半忽 老豆生仔無屎忽
咁鍾意做中國人咪寫中國人囉

ig有無拎

出街吐下痰 ，都係寫開簡體字個班。
仲有學埋啲垃圾拼音，又係消滅廣東話。速成就係學正體字。就算唔記得點寫都可以學得到正體字。

睇番fb secret果邊
情況冇你講得咁惡劣喎

人地班00後話facebook係老野先用呀
大部分都轉哂用ig

速成咪即係倉頡界既殘體字
要學就學倉頡

好撚多蝗蟲 咁撚鐘意殘體死返大陸

點解大陸妹咁正 但係啲大陸仔咁柒

快D捉哂佢地出黎BIN

個啲蝗蟲咪日日150個堆
一係就廢老同蝗婆產後代囉屌

成班支那蝗蟲移民去人地度扮本土話用自己本土語言文字冇問題

考試做唔切都唔寫殘體

第二個乖乖女樣

最大問題系 正大陸妹 跟個 柒大陸仔

全部大陸人黎

就算識寫都唔會寫

垃圾20後

垃圾

垃圾當然要婊揚下啦

成班蝗垃圾
香港人爭氣d啦

我好撚想嘔

中文字都未學好就學人出文

支那狗

過多幾年實幫襯佢

移民先係出路，讓真正香港人嘅呢個身份永遠埋藏喺我哋嘅記憶之中啦

冇架喇
等中共收皮
香港都已經收咗皮

倒抽一口涼氣
我地既未來社會棟樑

全世界都係寫簡體字咖啦

我屌..佢係咪係中國大 所以全世界都寫簡體字
Molamola

同揸筷子一樣
一直以黎，就算70後80 後，總有人話夾到野就得，function 到就好，唔駛理咩正確方法
而家班後生一樣覺得，文字溝通到就得，正體字繁體字重要咩
最緊要潮，大陸文化都係潮，有咩問題

我知你實話揸筷子點同。。。。。我都無你咁好氣

D 00後果然都係垃圾黎
廢老今次就真係講中 一代不如一代 成班00後真係正宗支那種

等普通話做左官方語言先吠會唔會太遲

真係溫水煮蛙
夠膽死講 「等到蝗語成為香港官方語言先算」
屌你老母到時你仲反抗到？真係戇鳩冇藥醫
而家成個香港啲中小學生 個個講蝗語都未識驚
等收皮啦屌

最有力個point就係考試寫快啲
但你唔洗上ig 同人傾whatsapp都簡體掛
速成倉頡九方都好 點都夠快啦
屌你老母定你成個人生都係得考試

唉 香港

聽到佢地講嘅係普通話都知咩事，00後嗰堆大把大陸人，佢地用返殘體字好正常

咁講普通話得啦，廣東話咁煩咁多聲調

果然成班都係支那種

佢哋應該用國語pinyin打
什至唔識速成倉頡

粵拼真係快到令個fd放棄速成

支那狗扮港人
其實香港人有乜好扮
又唔係白人

係呀支那人咪用支那文囉
但呢班香港垃圾00話佢地用支那文只係貪快

lm

貪快 你班垃圾嘅老豆老母就真係貪一時之快 生咗你班蝗出嚟

系你老母

咁撚多年嘅文化咁就被赤化咗

唔明點解通識要寫殘體字
自己當年考真係全繁體
考出嚟唔叫好高分但都有個4仔
身邊兩個朋友又係全繁體都拎到5仔

其實同80，90後日日屌廢老一樣
只不過角色換轉做00，10後屌80，90後死老野咁解

好快80，90後就會被標籤做廢老日日上新聞
比車撞00，10後仲會開香檳叫我地快d死清光唔好阻住佢地上位

落黎都算 落黎唔跟返規矩先煩
入鄉隨俗 你寫簡體係得 但唔好當寫簡體係理所當然

推

粵拼點睇

見到有個00後講嘢極似連登仔 喺度撐繁體字

重點係睇90後屌佢地既原因

其實係中學有教？

因為我當年會考都已經有人話用殘體字快啲

但中學冇教過，所以唔識寫

正常都唔會教殘體啦

諗諗殘體字係創立俾班文盲用就知香港地教嚟無用

痴撚線

撚唔信繁體阻你幾多時間 寫慣手勢寫壞手就認啦
錯又唔撚認 拎唔夠時間黎做籍口

我撚唔信速成搵繁體字會難過搵簡體字

利申 第一屆Des 通識全寫繁體

依家VTC有堂要你學拼音普通話都算 仲要學簡體字 屌你老母

唔講繁簡之爭
上面有啲ig圖班on9仔直情打白字錯字 - 吾系甘牙 都打得出

正垃圾

呢d mk文化 屌極都有

寫字快唔快 跟本唔關繁體字 簡體字事
寫得快喺練出嚟 懶又貪快就去學行楷啦
咪一樣快得嚟又有美感
自己寫得慢喺因為一筆一劃咁寫
梗喺簡體快啦 簡體有好多字都喺行書 草書抽出嚟 要寫得快 我寧願學好個根本
講得衰d 簡體根本就係旁門左道

唔好又話冇時間 字你就日日寫 根本等於日日練 唔好再搵借口

唉

無聊 你理得人地用咩體字姐

破壞文化

咁支那種咪用殘體字囉,自己邊度人用返邊度字冇野架,但佢一邊唔撚認自己係支那撚一邊用緊殘體字係想點撚樣?一啲說服力都冇啦係咪呀?
仲要你話寫字快啲都已經夠on9,打字又打殘體又有乜撚野詭辯呀你班柒頭鳩噏大師?

已經要感恩了

大陸妹砌就幾好砌 同佢一齊生活仲要分薄啲福利就不了

中文字唔喺淨喺工具作用
喺仲要藝術 美感
簡體字破壞左美感 因為太過注重工具性

如果繁體字消失 我哋引以為傲嘅文字亦都消失 而文字喺文化最重要嘅一環之一 冇左繁體字就好似冇左農曆新年

淨講出生率同人口老化

根本就預左大量輸入支那人黎香港鋪哂路

怪邊個？個個連仔又話唔好生仔，灌輸埋呢類思想

本土唔生就仆硬街

支那人口多，10頂你1都夠

支那依家唔限生政策根本就睇住香港黎打

睇到好嬲，但又可以點，未來香港就係俾呢班人玩

撚化佢地 但好似唔太得

乜野叫20後....

學校係咪冇教佢地簡體字係俾文盲用

上面有人講得岩

學生都係兩批人，一批本身就係大陸狗(應該最撚多)
另一批就係香港人，但為左埋堆就講埋大陸語言，被同化

可能有第三批係香港人堅持香港圈子，但一定係最少數

所以點都冇得救..

生出嚟見住佢地比班蝗排？不了

我發現依家班中學生打字已經唔用筆劃 速成 九方
好多都用緊拼音

痴撚線 香港真係玩撚完 種族大清洗

點解張圖無解粉紅色嘅
美國人好似都係月/日/年
嗰陣係咁睇錯啲hw due date

考試就話快啫
電話打字都要打殘體?
屌你老母 寫殘體就叫快?
唔好話你寫字慢

支持樓主狙擊呢班垃圾

支那人死全家

唔想俾貴價屌大陸雞

而家啲細佬全部打拼音?
連打字都打殘體

收皮啦連登仔
你喺度講有撚用
唔上fb, ig屌7佢？

利申反殘體但連登仔真係好廢(包括我

真係笑死人咩

客觀講, 其實好多年輕人好細個就響上面宣誓效忠, 再加上毎日百五入面又有, 人地有組織有計劃有背景, 香港玩完架喇,利伸80後

連登仔最叻匿埋係連登圍威喂抗共獨立

全繁體都可以寫得好快+考得好
睇你個人努力啫

利 AL通識 A

好撚嬲
中史中文通識全繁體
點解呢班垃圾要用殘體

ISO8601呀，井蛙。

屌佢老母
落黎個埋好似6成無做野定拎綜援
唔撚記得張圖個數字

呢啲賤種支畜點解唔跳樓死

ISO8601

見到有人話讀中史要寫好多字 我真係笑而不語
我以前讀中國文學 中國歷史
每篇文 每粒字都係繁體中文
所有功課考試 全部都係繁體
就連我自己個名 加起上黎超過50筆
由細到大 我都堅持唔寫簡體字
原因就係現今學生無既一份文人風骨
為天地立心 為生民立命 為往聖繼絕學
為萬世開太平
簡體字係少筆劃 係快 但每寫一個簡體字
就代表你放棄一個故事 一個文化
我會覺得我寫繁體字 就係正正代表到我係香港人
(台灣雖然都係繁體字 但用字上有差異)
軍事侵略會用子彈飛機大炮屠殺敵人
文化侵略就係將另一種文化完全呑噬取代
如果因為一時便利而放棄作為香港人呢個身分象徵
等同於放棄尊嚴 放棄作為香港人既傲骨
放棄左抵抗敵人入侵 自願投誠 從此就再無屬於香港本地獨特語言 文字

俾人洗腦洗成咁....咩撚野邏輯...
外勞同蝗，一定揀外勞，外勞真係黎做野先，150隻蝗有1隻黎攞福利唔做野都嫌多.
班友仲讀緊書乜都唔知. 到佢地出黎返工就知死. 日日返工交稅養班腥港人

懶又貪快去學狂草啦

... 英式 dd/mm/yyyy 會同美式 mm/dd/yyyy 撈亂 (美國佬 )
依家我通常都係跟 ISO 8601 寫 yyyy-mm-dd (因為 filename 做到 sorting)
利申 IT狗

我岩岩問個妹 你做功課寫簡體定繁體
我個妹罵我 話我痴線緊係寫繁體啦
利申個妹讀緊中學
但佢話班低from已經個個變曬講普通話

屌你我以前讀書果陣讀中史已經望到有人寫簡體字
我果陣都無問咁多 細個係多大陸仔同學
但人地起碼都會融入番香港人啦大佬
而家果班都唔知做乜鳩
以前讀中史地理咪又係咁寫 考得一科通識都嘈嘈閉
大陸仔就大陸仔啦

窮人唔好生仔嘛

希望你個妹隻豬唔會比支那人食左

我個妹都好憎大陸仔 岩岩仲罵埋我寫簡體字咁樣衰

推
呢堆支那賤種快撚d仆街死

文化入侵

為咗寫少幾劃而放棄漢字完整性同系統性

一見到班人寫殘體已經唔想理個啲人
又話自己係香港人
同佢地講寫返繁體字
然後就會好似上面咁俾人話考通識都寫簡體字有咩唔得
依家我同你對話係咪考緊通識啊

無聊 你理得我地點屌佢地姐

以保存廣東話文化嘅角度嚟講，粵拼係最好，因為可以令人知道啲字嘅正確發音，無咁容易出現懶音

係香港見到人用殘體同講普通話會勁鄙視
由其是係街見到著住校服講普通話個班

有咩問題 原本簡體字係弱智文盲用架
仲有繁體字字中有意又靚 簡體就好似啲女整容失敗咁柒下柒下

臭雞大陸妹通常都叫蔡靜_

咁撚愛國就咪柒用IG 啦
話寫得快果D 真係弱鳩智
試下繁體易寫D 你班大陸狗咪又係寫繁體
真係食屎狗黎

其實香港真係無得救 我返緊啲小型補習社
班小朋友全部玩咩抖音
打字用拼音 間中爆啲普通話潮語
但最撚火滾既係有一次 我見佢寫昆「虫」
我話呢個係簡體字 係香港要寫繁體 要寫「蟲」
但佢同我講 係學校老師教佢
我呆撚咗
只可以講句 你唔改都得 但香港係要寫繁體字

係我唔知「虫」係正規字定點？
點解老師都可以教錯？
咁既環境 生個仔出嚟都驚佢比人教壞

蝗蟲真係形容得貼切
去親邊到都會污染地方

點解而家d 00後會識寫簡體咁勁？ 小學會教？
讀咁多年書都味學過 最多識睇

比你諗清楚先再講 on99

你個妹係咪讀band 3

屌佢老味

成班大陸新移民

感恩

00後

死支那蝗蟲

仲有冇d靚靚 大陸妹分享

而家小學有教殘體

依家好多中學生係寫簡體字
我以前中學嗰陣都會寫幾隻簡體字，因為嗰陣仲戇鳩鳩，
經歷緊神舟升空，北京奧運好撚自豪嘅年代。
但後尾國教之後，就發現唔對路，
之後就冇寫過任何一隻簡體字
但我可以好肯定同你講，
依家d中學生寫簡體字唔係好似我地以前咁寫一兩隻，
而係寫得十分流利，基本上係嗰隻字有簡體嘅就會寫得岀

唔撚係掛

係有。
普教中>殘教中

嘩屌

好撚想嘔 我仔女係咁我真係會打到佢哋pk

屌你老味，以前啲新移民學生會俾人bully,依加變咗香港00後走去附和

以前啲大陸同學唔想俾人排 都會努力學好廣東話英文繁體字 願意融入香港
而家嗰啲蝗嚟攞著數仲要香港人就返佢地 （因為佢地已經唔係少眾 ）

睇到好心寒...

呢班垃圾應該送哂去堆填區
或者拎哂去做免費雞

呀爸呀媽都係香港人既00後 仲要附和個d雙非 單非 大陸喱寫簡體字 講普通話 追大陸文化既 都係垃圾

呢到係香港,要寫殘體字返強國慢慢寫

依家係香港人比蝗bully

根本就有哂計劃
逐啲逐啲咁去
而大部分人都係唔知情既
香港玩撚完左好耐啦
政府賣港
市民就算知情都唔團見唔反抗

大陸狗
入鄉就要隨俗
大大聲話大陸字冇問題
咁撚鍾意大陸返大陸擺袋底啦

根據政府發表的《2007年半年經濟報告》所載的專題研究，內地新來港定居人士（新移民）大部分為主婦和學生，而他們的勞動人口參與率持續遠低於整體勞動人口的水平。例如，在二○○六年，他們的勞動人口參與率為45.7%，該比率明顯低於非新移民的60.7%和本港整體勞動人口的60.3%。

拎黎屌就得
大陸狗比人砌完就應該躪返鄉下

求撚期啦，反正連登毒撚都冇仔生，就算係第四次世界大戰都唔撚關我地事

你唔識揸筷子

寫英文仲快 你唔走去寫英文?

屌你老母
我dse通識 中文綜合都係無撚寫過簡體字
都唔知乜撚籍口
雖然我唔勁，通識都有4，綜合5*
唔好再講咩dse逼你寫，根本唔快得幾多
我肯定好多人5**都無寫殘體

垃圾雙飛扮香港人

垃圾蝗蟲

明明點解香港人優越個大陸人？就係嗰份堅持！正如唔會因為寫簡體字方便而去寫簡體字！因為香港人知道乜嘢係真正嘅核心價值

全繁體考五星
關咩事
弱智就認啦大陸仔

寫殘體字仲大大聲，屌你老母班蝗真係痴左線，氣燄越嚟越大，唔教訓下唔得

係咁將啲低下文化混入黎香港
屌佢老母，我想問邊條粉皮話普教中可以提升中文能力？

我想講我中一無啦啦俾人調入普教中班
成個初中都係普通話學中文
搞到我中文變到好撚差

最on9係上堂好集中操我地普通話發音
忽略晒其他野，好似作文skill、閱讀理解咁
去到高中我完全跟唔上
閱讀理解長期得8/50
要自己出去補習先追返個成績
唔係公開試已經食咗屎

最濕尻係，普教中，我普通話完全冇好過
仲係古天樂式
唔明普教中有咩好處
都on99

今日：殘體字，可恥！
十年後：为什麼现在香港还有人用繁体字？
香港啲新一代個個嗰腦裝屎，俾低賤人睇既字可以話冇問題，如果我個仔同我講殘體冇問題我一定一把車埋去

留名 清算

將來佢地出黎做野 就係我地揸梗旗
呢啲愚民 愈蠢愈好 愈多愈好
到時

yes

咁都叫考試時用？我笑而不語

唔好話班雙非
就算老豆老母係土生土長既香港人
但係個細路d同學係大陸仔都會比周圍既人同化左
日日都聽到成班小學生中學生講大陸話
真係不撚知所謂

好恐怖 好想離開香港

連登仔自己都反肥絲大隻有乜資格話班00後

vtc辣殺